捷克參議院50比1壓倒性通過支持議長訪台決議

（中央社記者林育立柏林20日專電）捷克參議院今天以50比1壓倒性票數通過決議，指中國威脅不要訪台是對捷克內政的干涉，支持議長維特齊（Miloš Vystrčil）率團訪問台灣。

參議院前議長柯加洛（Jaroslav Kubera）原訂2月訪台，卻不幸在出發前猝死，一封由中國大使館署名、威脅他訪台將對捷克企業報復的信經媒體披露後震驚捷克政壇，總統、總理等政府高層3月中對中國的威脅表示譴責。

捷克前參院議長擬訪台卻猝逝 遺孀舉證控中國威脅導致
捷克議長之死 專家揭親中派與中國大使館合謀
參議院今天在辯論後，以50比1的票數通過外交國防與安全委員會主席費雪（Pavel Fischer）的提案，批評中國對前議長的威脅信，認為這樣的作法是對捷克內政的干涉。

決議案中還指出，捷克國會議員訪問台灣符合捷克長期的外交利益，支持議長在企業代表的陪同下訪問台灣。

無黨籍參議員賀社（Marek Hilšer）表示，捷克是一個獨立、自由和民主的國家，不該被其他國家勒索，尤其是獨裁國家。

柯加洛的繼任者維特齊尚未決定是否訪台，不過，他對中國大使館針對台灣一再施壓感到不滿。他昨天表示：「如果中國指使捷克參議院該怎麼做，那訪台就更有可能成行。」

維特齊今天在國會辯論時，再度抱怨中國外交官的強硬和對捷克的不尊重。

他說，中國大使館官員日前打電話到辦公室，警告他不要祝賀台灣總統就職，在他還沒決定前就對他下令，讓他感到荒謬和難以接受。

根據捷克憲法，參議院議長的位階僅次於總統，如果維特齊順利訪台，對捷克和歐洲的對台關係將有一定象徵意義。（編輯：林憬屏）1090521

邊個反對？

拎佢個名出來

㩒完反對見到全部人望住自己

咪咁激，你當嗰到係上邊咩，一有人反對就喊打喊殺

巴打太仁慈